「丁力」「馮程程」撐豪宅侵佔 綠化帶改劃 假民意狂灌水

2018年12月19日

「丁力」「馮程程」撐豪宅侵佔
綠化帶改劃 假民意狂灌水

楊雪盈質疑城規會收到大量灌水式支持意見書，署名包括「丁力」、「馮程程」及「高富帥」。張柏基攝

【本報訊】有發展商正向城規會申請，將大坑道4號後面的綠化帶改為私家車道，有關申請曾因居民反對而撤回，發展商今次捲土重來，灣仔區議員楊雪盈發現城規會收到不少奇怪的支持意見，署名為「馮程程」、「丁力」、「庾澄慶」，令人擔心支持意見終蓋過反對聲，希望政府修例限制發展商就同一項目的申請次數。

記者：呂浩然

中資財團中洲控股前年購入大坑道4號至4號C舊樓，準備重建成30層單幢式豪宅，同時向城規會申請將山坡後、非住宅地皮的綠化帶改為私家車道。根據申請文件，發展商倡建42米長的行車通道及147.5米長的24小時公眾行人通道，此通道將連接大坑道上段及安庶庇街直達浣紗街，當中擬建升降機。

當區區議員楊雪盈2016年起反對申請，甚至動員街坊反對，她向《蘋果》解釋，反對源於申請要求批出與擬建豪宅地皮大小相若的綠化帶、改為興建只惠及豪宅住戶的車道，無異要政府「買一送一」，當時公眾有很大反對聲音，政府部門亦有不同意見，結果發展商兩度撤回申請。楊稱發展商未有放棄，最新一次甚至以將會興建接駁天橋作招徠，但她指天橋對社區未必有利，一來多數居民慣常以交通工具或駕車出入大坑道，二來發展商未有提供維修天橋等管理方案，質疑發展商只為「畀粒糖你，然後贏番間廠」。

楊雪盈促限制申請次數

她翻查城規會收到的意見發現更多可疑問題，指城規會收到逾2,000份內容相同的支持意見書，然而有些意見書列印的發表日期是11月4日、但蓋印收到日期是10月31日；又有一批意見書簽名字迹極相似；更甚是提交意見書人士包括「方國三」、電視劇《上海灘》角色「馮程程」和「丁力」、台灣歌手「庾澄慶」、不計其數足球球星，就連「高富帥Richman」都有。

楊雪盈擔心大量灌水式的支持意見湧現，加上居民經過多次表態反對，已對有關的規劃申請感到滋擾，未必再願意表態下，今次規劃申請可能成功。而今次的規劃申請，公眾表達意見期限將於本月21日屆滿。楊表示，短期內她會游說居民提出反對，長遠而言希望政府修例，限制發展商就同一項目提規劃申請的次數。

上一則
上一則
昨晚六合彩開獎結果

下一則
下一則
台放寬港畢業生居留期